Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію try...catch

try...catch слугує для вивлення помилок при перевірці отриманих даних на різні умови або некоректності їх вводу,
 перевірці правильності виконання коду або наявності/відсутності необхідного коду. 
